除夕和你lunch IT男轟江永祥續講大話

除夕和你lunch
IT男轟江永祥續講大話

【本報訊】昨日是2019年最後一個工作日，仍有中環上班族發起「和你lunch」，在除夕提醒大家毋忘初心，堅持五大訴求。他們呼籲元旦日維園見，繼續團結一致，對抗極權。在中環交易廣場對出的行人天橋，數十人無懼寒風驟雨，手持寫有「1月1維園見」的文宣，高叫「Fight for freedom, stand with Hong Kong」、「查警暴 止警謊」、「對抗極權 我們不怕」等口號。

相關新聞：警旺角放新年第一彈

2019年最後一日，上班族齊集交易廣場對出的行人天橋，寒風驟雨下堅持五大訴求。梁志永攝

市民舉起自製紙牌，呼籲與警暴割席。

江永祥

劉公子盼年輕人不被捕

從事IT行業的何先生表示，除夕仍出來是想呼籲更多人響應民陣元旦遊行。他直言對政府失望，亦不敢有期望，並指7.21事件已發生超過六個月，但警察公共關係科高級警司（媒體聯絡及傳訊）江永祥仍繼續講大話。何認為，政府應解決警暴，成立獨立調查委員會，再設雙普選時間表，相信好多人會「下咗啖火」。過去半個多月，他最難忘小朋友受傷害畫面，憶起時也不禁哽咽，希望大家繼續「心存正義，無畏無懼，堅持下去，希望有日能煲底見」。

專程跨區參與「和你Lunch」的David指這次抗爭持續六個多月，希望新一年大家繼續出來。他又希望新一年可以「光復香港 時代革命」、「林鄭下台」。

多次參與和你lunch和遊行集會的同志富商「劉公子」劉定成也繼續響應，豪言「大風落雨都支持」。他批評政府只呼籲止暴制亂和「賽後檢討」，但沒有回應五大訴求，呼籲所有年輕人響應民陣遊行，認為「團結就是力量，齊心就事成」。他又希望新一年年輕人要有勇有謀，不要再被捕，繼續團結一致，表達訴求。

參與者除了上班族外，亦有老幼。11歲女童尹小朋友隨家人前來，她提到對警察的印象，稱「以前覺得好正義，𠵱家覺得亂嚟」。最深刻是警察打人、亂放催淚彈的畫面，希望新一年香港可以回復平靜，同時希望特首林鄭月娥早日下台。

■記者王春怡

it不是狗

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 今日
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區
*已取得不反對通知書

第一張圖藍衫女手足好正